{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_073944",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "부여 정림사지 석조여래좌상_1"
    },
    "text": "付与 チョンニムサジ ソクチョヨレジャサン (부여 정림사지 석조여래좌상)\\n\n忠清南道扶余郡扶余邑東南里254番地\\n\n1963年1月21日に宝物に指定されたこの仏像は、高さ5.62mもある。魔滅と破壊のために大部分が消えてしまい、細部の制作技法はすっかり失ってしまった。頭と笠は後世に作られたものであり、右腕や左膝は完全になくなってしまった。しかし、肩が狭くなり、左手が胸元に上がっている様子から、おそらくこの仏像は毘盧遮那仏であることはほぼ確実だ。 身体がひどく損傷しているのに対し、台座は比較的良好な状態に残っている。上台には仰蓮華の彫刻が施されており、中台の8角干潟には大きな眼が描かれている。下部の上部には、葉の形が明瞭な複板複蓮華8葉があり、その下には八角石の2段があり、各面に3つずつの眼を刻んだものとなっている。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像は何年に宝物に指定されましたか？",
            "answer": "1963年1月21日に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この仏像の高さは何メートルですか？",
            "answer": "この仏像の高さは5.62メートルです。"
        },
        {
            "question": "この仏像は何のために大部分が消えてしまったのですか？",
            "answer": "この仏像は魔滅と破壊のために大部分が消えてしまいました。"
        },
        {
            "question": "この仏像の制作技法はどのようなものでしたか？",
            "answer": "細部の制作技法はすっかり失われてしまいました。"
        },
        {
            "question": "この仏像の頭と笠は後世に作られたものですか？",
            "answer": "はい、頭と笠は後世に作られたものです。"
        },
        {
            "question": "この仏像の右腕や左膝は完全になくなってしまいましたか？",
            "answer": "はい、右腕や左膝は完全になくなってしまいました。"
        },
        {
            "question": "この仏像は毘盧遮那仏である可能性が高いですか？",
            "answer": "はい、おそらくこの仏像は毘盧遮那仏である可能性が高いです。"
        },
        {
            "question": "この仏像の台座の状態はどうですか？",
            "answer": "台座は比較的良好な状態に残っています。"
        },
        {
            "question": "上台には何の彫刻が施されていますか？",
            "answer": "上台には仰蓮華の彫刻が施されています。"
        },
        {
            "question": "中台の8角干潟に何が描かれていますか？",
            "answer": "中台の8角干潟には大きな眼が描かれています。"
        },
        {
            "question": "下部の上部には何がありますか？",
            "answer": "下部の上部には葉の形が明瞭な複板複蓮華8葉があります。"
        },
        {
            "question": "下部の上部の下には何がありますか？",
            "answer": "下部の上部の下には八角石の2段があります。"
        },
        {
            "question": "八角石の2段には何が刻まれていますか？",
            "answer": "八角石の2段には各面に3つずつの眼が刻まれています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 268,
        "QA": 410
    }
}